上面善信放生 下面釣客撈「海鮮餐」

【本報訊】今日佛誕，不少佛道團體都會舉辦放生活動稱替善信祈福積善，但近年多次發生放生變殺生事件，最誇張是將淡水巴西龜放到大海造成集體死亡。《蘋果》近日直擊多次海陸放生活動，發現有團體在青衣碼頭岸邊或乘船到荃灣海面放生，結果善信在上面放生，下面竟有人蹲在碼頭底「截殺」，撈捕剛被放生的紅鮋石斑，被放生的魚未回大海已變成海鮮餐。佛教聯合會提醒放生前注意物種放生後能否生存，因放生原意是護生，有佛門中人直言：「放生不如食齋！」
記者：潘婉玲 周子惇
上月一個早上，平日行人不多的青衣碼頭突熱鬧起來，只因每月一次的放生活動即將舉行。早上8時半，放生活動的姓陳搞手駕車到來，即搬下圓桌、水桶及發電機，工作人員陸續到碼頭，並在碼頭階梯上搭起小神壇，放上鮮花生果。其後海鮮檔工人送來9箱蜆、兩籮海星、12箱紅鮋、黃立䱽、石斑等生猛海鮮，令青衣碼頭有如海鮮市場。此時，更有工作人員利用航拍機拍攝放生過程。
稍後，30名男女善信陸續到達，他們站在梯級上靜心等候，其間有善信徒手拿起一條活蹦亂跳的紅鮋，嘴裏念着「阿彌陀佛」，更有人親吻魚身，未幾紅鮋掙扎跌落地，旁觀者大叫：「你就嚟玩死佢喇！」
「條魚游埋嚟聽佛經」
放生活動於11時開始，姓陳搞手向善信展示過去放生的照片，並稱不擔心放生的魚類被人釣去，「就算放完俾人釣咗，佢（魚）都可以去到極樂世界」。他又指着其中一條剛放落海的魚說：「呢條魚喺我哋放生時游埋嚟聽佛經。」
其後陳稱今次活動籌得逾7萬元，是歷來最多一次。現場所見，善信們手執清香，站在碼頭梯級向着大海誦經，然後走近神壇上香，再排隊將海鮮放生落海，當中更包括小童。當時有人以筲箕將數十隻蜆倒進大海，亦有人徒手將海星拋入海。有參加的善信稱，每星期參加幾次放生活動，認為放生是無上功德。
放生原意是積功德，沒料有人乘機撈捕剛放生的鮮魚加料做餸。記者當日發現有數人藏身於青衣碼頭底部的臨時工作台，位置就正正是在善信放生地方的正下方，當上面善信將魚拋落大海的同時，他們就展開打撈海鮮行動，有人手執魚絲魚鈎放餌；有人拿着魚網聚精會神望住海面，其中一人首先撈獲一條兩呎長石斑，亦有人將捕獲的大魚綁着垂下海中暫養。
撈魚童：上次有龍蝦
其中一名年僅12歲的男童自稱家人是大澳漁民，發現放生的都是養魚，因知青衣碼頭是放生熱點，所以常來等候捉魚回家加餸，「最緊要知佢下次幾時再放」。他更說：「上次有龍蝦，但好難撈，只係撈到3條紅鮋。」
上月底，另一佛教團體色登寺亦舉辦出海放生活動，記者當時報名參加，問及所需費用，姓陳女負責人指費用隨意，但不宜少於200元。當日下午4點，10多名善信於荃灣碼頭登乘遊艇出海，當時已有海鮮檔員工將數桶海鮮搬上遊艇。出發時，義工帶領誦經，稍後遊艇駛至汀九橋，放生活動隨即開始，善信排成一列將鮮魚，蜆、麵包蟹、海星及八爪魚等，沿船身的鋼梯「瀡滑梯」放到海中，其後義工又着善信將豆奶灑到大海，指此舉為「施食」，可布施給餓鬼道眾生。放生活動歷時個半小時，船隻其後返回荃灣碼頭後放生活動便結束。

班宗教撚係咪弱智

真係放生不如食齊

緣盡呀

d 阿姑會講： 我成日去圓玄學院食齋同黃大仙，我信佛嫁！

我會唔出聲，行開算..

終於有人寫

有中學同學西貢做租船生意
一見有d on9善信買幾皮魚放生

嗰日佢地就唔做生意，仲會派3隻船吊佢尾
之後d善信一走，就撈返晒d魚上來，
再半價比返海鮮檔

真人真事，無誇大

咁去荃灣食齋方便過大嶼山好多
黃大仙拜神都係貪就腳
根本好多香港人都信佛道兩教

華人賤種

根本好多香港人做所謂善事同捐錢個心態就係想積陰德希望自己生活會好啲,完全唔係真心想幫人

啱，你唔買嘛已經係放生囉，多鬼餘

其實信佛是好，起碼好過信耶
不過呢D放生行為... 唔好拎D動物條命黎玩啦 荃灣海面，頂你之前去荃灣海邊跑步個海臭到仆街，你放野落海咪即係殺咗佢地 無知真係好可怕

小乘佛教，淨係顧自己生死 唔好撈埋大乘佛教黎講

放生真係世界級偽善

根本唔關宗唔宗教事 係d人太蠢

佛教=食齋+拜佛像+積陰德=道教

其實係好多人混水搵食

佛教7就唔關宗教事 個龍門有幾大

佢地係信佛，但唔係修佛
唔去修行，剩係諗住拜神燒香放生就可以去極樂世界
太天真

佛教未又係同耶教一樣性質
前者主張輪迴因果報應, 後者講上帝審判你
未又係講緊一樣superpower去主宰你既生命
耶撚之所以更加黑人憎,只因為佢地排他性更強, 而佛教冇咁強, 中國傳統主張謙遜

講到尾D宗教黎黎去去未又係咁既本質

放生呢個行為本身就戇鳩,特登捉鳩左d魚然後放撚左佢話積德,虛偽到極點

成日覺得放生呢個行為好反智 真係唔想殺生就戒肉啦
懶有善心咁用好多錢買好多海鮮放生 但轉個頭就大魚大肉
根本呢班人都自我感覺良好 喺度自欺欺人

撈魚童：上次有龍蝦
其中一名年僅12歲的男童自稱家人是大澳漁民，發現放生的都是養魚，因知青衣碼頭是放生熱點，所以常來等候捉魚回家加餸，「最緊要知佢下次幾時再放」。他更說：「上次有龍蝦，但好難撈，只係撈到3條紅鮋。」

告訴我其實佢 原來曾放了蝦

東方人(特別嶺南人)信宗教有樣好嘅，就係乜撚都拜，滿天神佛，都唔知拜緊乜，迷迷糊糊(耶撚，muslim就係有排外性質，一旦拜左某個神就其他都係假神，所以就成日打晒架)

佢地係諗住下世輪迴做有錢佬，唔係去極樂

而且佢地買完呢條魚 d 漁民又唔係唔再捉魚 只會繼續捉其他魚去賣
放左呢條魚 但係就由其他魚代替呢條魚放係魚市場入面 變相根本冇做過d 咩「積陰德」嘅野
一個唔小心放錯d 淡水魚落海 累死條魚 作嘅孽仲多一重添

你要明白每個宗教都會有人 借教義搵水魚
與其屌宗教 不如屌搵人笨柒同被搵笨柒果個
畢竟樹大有枯枝 人多有白痴

基於demand and supply,越多人放生漁民只會捉越多魚tim

所以放生真係好撚on9

其實如果係被人捉去食，咁不如由得佢嚮個魚市場俾人買仲好啦，對條魚個分別只係死之前有得出黎遊玩下

屌那星d外來物種咪殺哂d本地種囉

咁捐錢起碼都叫真係幫到人嘅, 做善事之前唔使寫份personal statement等審評啩

唔到咩demand and supply話事，天然資源唔係你話提升supply就提升，其實個海已經冇乜魚捉，我老豆成日去買魚同啲魚販傾計，佢地成日呻來貨越來越少，佢地都得出一個結論，中國人口太多，海入面啲魚已經接近捉晒食晒

北角碼頭果間海鮮檔咪又係咁
放生完捉返上黎放鋪頭又買過

最慘就係宗教既特質就係麻目人類
令佢地唔再理性思考, 雖然我唔排除信徒入面都會有理性既人,
不過好多都係盲從既垃圾信徒

放生只係自我感覺良好…

亂咁放生會破壞生態平衡架

佛撚戇鳩鳩

成班信佛既偽善者
乜都唔識
見識游水就掉落海

白痴

信佛放生其實同偽善冇分別

佢地班人影衰晒佛教見到佢地又要報名費又特登坐遊艇，可能借宗教名抽油水

成件事好on9
班on9善信扮晒有愛心 偽善
宗教團體志在捐款
班垃圾港猪去執人著數

香港地真係痴撚線

痴撚線釣客

兩邊都唔信
但年年都見信佛既人響到挑戰人類智商下限
除左同情d海鮮外 真心諗究竟係d人信佛信到蠢曬定係淨係得d蠢人先會信佛
究竟仲有邊間佛寺係為左普渡眾生而唔係響到做生意

無錯

咁易撈既咩

純粹係有人同佢講，黃大仙好靈呀，就衝去拜
乜乜乜保平安，又循例拜下

g持放多啲 我晚晚有大沙巴食

養魚放返落海生存到 ？

攪手 : 係條魚種落既孽， 要佢受苦至死。

根本修自身就已經同佛學背道而馳，佛主張先渡人，再渡已

去放生根本為左自己所謂嘅積陰德，而唔係去鼓勵他人如素，放棄殺生，以為放生左小動物就可以令佢地死後登極樂，但又無諗過小動物自己嘅因果業報

結論：亂放生真心反智

阿拉花瓜

撈亂晒兩教 真。佛教徒今日只會去浴佛

呢啲咪普通嘅大乘信徒，諗住做啲表面嘢就夠

放生呢個行為真係好弱智

你又唔理你放生個啲係係鹹水定淡水生活
同埋飼養個啲一放生好快死

唔用腦信乜撚都一樣

利用啲魚

呢樣真

9唔答8,講緊好多人根本唔係真心做善事,仲有捐錢都唔知有冇1成落到被幫者,但高層一年幾千萬收入住半山揸名車

有錢佬捐錢為抵稅,同聽算命風水師講要捐下錢,積運積陰德之類 ,仲有香港衰極都有綜援拎,唔會餓死人

但就日日都有大量所謂組織叫人捐錢

其實佢哋知放生啲魚會即死
只係佢哋會自己呃自己話儀式做咗等於做咗善事
我哋睇佢哋只係攞啲魚倒落海， 係殺死啲魚， 放咩生呀？？

黃大仙釋道儒溝埋 賴尿牛丸黎
大殿黃大仙像隔離 仲有隻孫悟空像

放生果個係殺生
撈起果個係拯救生命

好撚on9
有冇腦